# image_overlay



## Getting started

## **프로젝트 구조 요약**

### 1. **`server.js`** (서버 설정 및 이미지 처리 로직)

- **목적**: Express 서버를 설정하고, 이미지 합성 기능을 제공하는 라우트(**`/combine-images`**)를 정의합니다.
- **주요 기능**:
    - **`express`** 및 **`express-fileupload`** 미들웨어를 사용하여 파일 업로드 기능을 구현합니다.
    - **`child_process`** 모듈의 **`exec`** 함수를 사용하여 ImageMagick 명령어(**`convert`**, **`composite`**)를 실행하여 이미지를 처리합니다.
    - 처리된 이미지를 **`public/output`**에 저장하고, 클라이언트에 이미지 경로를 응답으로 반환합니다.

### 2. **`public/index.html`** (클라이언트 사이드 인터페이스)

- **목적**: 사용자가 이미지를 업로드하고, 서버로부터 합성된 이미지를 받아볼 수 있는 웹 인터페이스를 제공합니다.
- **주요 기능**:
    - 이미지 업로드 필드를 통해 사용자로부터 배경 이미지와 오버레이 이미지를 받습니다.
    - **`FileReader`** API를 사용하여 업로드된 이미지의 미리보기를 제공합니다.
    - **`fetch`** API를 사용하여 이미지 파일을 **`FormData`** 객체와 함께 서버의 **`/combine-images`** 라우트로 POST 요청합니다.
    - 서버로부터 받은 합성된 이미지의 경로를 페이지에 표시합니다.

### 3. **`package.json`** 및 **`package-lock.json`** (의존성 관리)

- **목적**: 프로젝트의 의존성을 관리하고, 프로젝트 설정 및 스크립트를 정의합니다.
- **주요 내용**:
    - 프로젝트의 이름, 버전, 설명 등의 메타데이터를 포함합니다.
    - 프로젝트 실행에 필요한 npm 패키지(의존성)의 목록과 버전을 정의합니다.
    - **`package-lock.json`**은 설치된 npm 패키지의 정확한 버전과 의존성 트리를 기록하여 일관된 설치를 보장합니다.

### 4. **`.gitignore`** (Git 추적 제외 파일 목록)

- **목적**: Git 저장소에 포함되지 않아야 하는 파일 및 디렉터리를 지정합니다.
- **주요 내용**:
    - **`node_modules/`**: **`npm install`**을 통해 재생성 가능하므로 버전 관리에서 제외합니다.
    - **`.env`**: 환경변수 및 민감한 정보를 포함할 수 있으므로 제외합니다.
    - 로그 파일, 임시 파일 등 개발 중 생성되는 불필요한 파일들을 제외합니다.




### **server.js (서버 설정 및 이미지 처리 로직)**

**`server.js`**는 Express 기반의 서버 애플리케이션을 설정하고, 이미지 합성 기능을 구현하는 서버 측 코드입니다.

- **Express 서버 초기화**: Express 모듈을 이용하여 서버 인스턴스를 생성하고, 기본 포트(예: 3000)에서 리스닝합니다. 이를 통해 웹 애플리케이션의 백본을 구성합니다.
- **express-fileupload 미들웨어**: 파일 업로드를 용이하게 처리하기 위해 **`express-fileupload`** 미들웨어를 서버에 통합합니다. 이를 통해 업로드된 파일들에 **`req.files`**를 통해 접근할 수 있습니다.
- **정적 파일 제공**: **`express.static`** 미들웨어를 사용하여 **`public`** 디렉터리의 정적 파일들(HTML, CSS, 클라이언트 사이드 JavaScript 등)을 제공합니다.
- **`/combine-images` 라우트**: 이미지 합성을 위한 POST 요청을 처리합니다. 사용자로부터 업로드된 배경 이미지와 오버레이 이미지를 받아, ImageMagick을 사용하여 합성한 후 결과 이미지를 **`public/output`** 디렉터리에 저장합니다. 최종적으로, 클라이언트에 결과 이미지의 URL을 응답으로 보냅니다.
- **ImageMagick 명령 실행**: **`child_process`** 모듈의 **`exec`** 함수를 사용하여 서버에서 ImageMagick 명령(**`convert`** 및 **`composite`**)을 실행시킵니다. 이 과정을 통해 이미지의 리사이징, 합성 등의 처리를 수행합니다.

### **public/index.html (클라이언트 사이드 인터페이스)**

**`index.html`**은 사용자가 웹 브라우저를 통해 이미지를 업로드하고, 합성된 결과를 볼 수 있도록 하는 클라이언트 사이드의 인터페이스를 제공합니다.

- **이미지 업로드 입력 필드**: 배경 이미지와 오버레이 이미지를 업로드할 수 있는 두 개의 파일 입력 필드가 있습니다. 각 필드에는 **`accept="image/*"`** 속성이 있어 이미지 파일만 업로드할 수 있습니다.
- **이미지 미리보기**: **`previewImage`** 함수를 사용하여 업로드한 이미지의 미리보기를 제공합니다. **`FileReader`** API를 사용해 파일을 읽고, 결과 데이터를 **`img`** 태그의 **`src`** 속성에 설정함으로써 미리보기 이미지를 보여줍니다.
- **이미지 합성 요청**: 사용자가 "이미지 합성" 버튼을 클릭하면, **`submitImages`** 함수가 실행되어 **`FormData`** 객체에 이미지 파일을 담아 서버의 **`/combine-images`** 라우트로 POST 요청을 보냅니다. 이 과정은 **`fetch`** API를 사용하여 비동기적으로 처리됩니다.
- **합성 결과의 표시**: 서버로부터 합성된 이미지의 경로를 담은 응답을 받으면, 해당 이미지를 페이지에 동적으로 생성하여 보여줍니다. 이를 위해 **`result`** **`div`** 내에 새로운 **`img`** 태그를 추가하고, 합성된 이미지의 경로를 **`src`** 속성에 설정합니다.


## node_modules 디렉토리 재생성하는 방법

1. **터미널을 열고 프로젝트 디렉토리로 이동합니다.**
프로젝트의 루트 디렉토리로 이동하는 것으로 시작합니다. 이 디렉토리는 **`package.json`** 파일이 위치한 곳입니다.
    
    ```bash
    bashCopy code
    cd path/to/your/project
    
    ```
    
2. **`npm install` 명령어를 실행합니다.**
터미널에서 다음 명령어를 실행하면, **`package.json`**에 정의된 모든 의존성이 자동으로 설치되고, **`node_modules/`** 디렉토리가 프로젝트 루트에 생성됩니다.
    
    ```bash
    bashCopy code
    npm install
    
    ```
    
    **`npm install`**은 다음을 수행합니다:
    
    - **`package.json`**에서 프로젝트의 의존성을 확인합니다.
    - 필요한 패키지를 npm 레지스트리에서 다운로드합니다.
    - 다운로드한 패키지를 **`node_modules/`** 디렉토리에 설치합니다.
    - **`package-lock.json`** 파일을 생성하거나 업데이트하여 설치된 패키지의 정확한 버전 정보를 기록합니다.
3. **설치 확인**
설치가 성공적으로 완료되면, **`node_modules/`** 디렉토리 안에 프로젝트에 필요한 모든 npm 패키지가 포함됩니다. 설치 과정에서 발생한 문제는 터미널에 오류 메시지로 출력됩니다.

**`npm install`** 명령어는 프로젝트를 처음 설정할 때, 의존성을 업데이트할 때, 혹은 다른 개발자의 작업을 로컬 환경에서 실행해보려고 할 때 주로 사용됩니다. 이 명령어는 **`package.json`**과 **`package-lock.json`** 파일에 기반하여 정확하고 일관된 의존성 설치를 보장합니다.